(我識得朋友叫雞嘅) 雷鼎鳴：港失獨立關稅區損失最多十億 可在「一帶一路」找新機會

美國國會屬下的「美中經濟與安全審查委員會」月初的報告，批評北京政府持續侵蝕香港政治制度，建議檢視是否繼續將香港與中國內地視為兩個不同關稅區。曾高調反佔中的香港科技大學經濟系兼任教授雷鼎鳴，今日在《頭條日報》報章專欄撰文，指即使美國不把香港當作獨立關稅區，香港捐失損失也就頂多十億元，對香港總體而言，損失微乎其微，根本構成不了威脅。雷認為，港人宜將美國的威脅當作促進自己開拓新市場的動力，在「一帶一路」中找尋新機會。

雷鼎鳴在文章分析，香港本身幾乎是完全的零關稅，強要香港產品徵收頗高的關稅，以致港輸美產品大減，即使會令輸美產品減少一半吧，香港對美出口便會減少約17.3億元，但香港生產出口產品時要先入口大量材料及半製成品，所以出口減少17.3億元並不意味着損失也同樣大，「出口少了，入口也隨着減少，因此真正的淨損失可能連十億港元也不到。」

他認為即使美國不把香港當作獨立關稅區，把香港與內地一視同仁，「香港的損失也就頂多十億元吧，只是GDP的百分之0.038，對直接受影響的行業，這可能也算嚴重，但對香港總體而言，這損失微乎其微，根本構成不了威脅，香港政府也不用太過緊張，連回應也是不必要。」

雷鼎鳴認為，美國的政客胡亂出招，固然反映出他們已脫離了現實，也由於美國對港的重要性已遠不如過去，但這也可再提醒香港的工商界，美國並不是可靠的市場，港人要廣開門路才能保住長遠的經濟增，「『一帶一路』正好帶來機會。『一帶一路』國家人均收入遠低於非『一帶一路』國家，這也意味着只要前者能融入全球經濟體制，那麼這些國家的發展速度會快於傳統的富國，其市場也愈來愈大。港人宜將美國的威脅看作是促進自己開拓新市場的動力，在『一帶一路』中找尋新機會。」

批梁家傑助選言論

雷鼎鳴又提到，九龍西補選時，其中一助選言論是公民黨主席梁家傑所說的，如果工黨李卓人輸掉，香港獨立關稅區一定不保，「也許梁家傑與美國政府很熟，一早已掌握了機密，但也許他只是眼見李卓人撐不住，心急如焚，胡亂說出此預言，但這話是可驗證的。李既已輸了，如果美國遲遲不撤銷香港獨立關稅區的地位，那麼梁便是信口開河了。」

弱智都做到教授

奶共都做到教授

呢條叫雞友仲生存緊.。。。

淨計出入口，教授訓左幾耐，商家投資，就業機會唔計既，人地美帝企業一縮，其他國家跟埋縮，唔計

當年條友估佔中會幾多損失話？

他又指若佔領行動令港經濟發展減慢0.1％，推算未來30年會損失1.1萬億元，並表示佔領運動只會更難推行普選。

夠失一百次獨立關稅區

就當佢真係十億（不過都無可能），做乜無拿拿要自己輸十億

香港損失：
佔中：3,500億
取消關係法：10億

經濟學家

依位專家涉及政治嘅嘢都成日計錯數

一個係必然捐失，一個可能賺

大數學家

淨係樓市都唔止

正宗白事當紅事辦

你香港無獨立關稅，我做咩要經你香港，我經深圳唔好

樓市關撚獨立關稅區事咩
係香港人、支那人天性喜磚，香港又地細，自然炒得起
你睇下澳洲、加拿大溫哥華，全部都係香港、支那首選移民國家城市，樓價都炒到去世界top5

依家亞太區落腳位首選新加坡、東京、首爾，香港如果唔係同支那有親應該唔會有人黎
落腳香港個成本高到9彩人工、租金隨時全亞洲最高成本

香港負責借錢畀一帶一路窮國買強國貨，到時壞賬風險又有幾多億呢

好多都奶架依家

Econometrics

擺明有上線嘅。。。

佢講過話用model+market assumptions 黎計個損失架，不過點set就無講喇

仲一帶一路

一買一賣中間養撚左幾多人又唔計
睇淨流出咁不如封港就正負0啦